食肉Vs食素：法國屠夫和純素主義者「血戰」

食肉Vs食素：法國屠夫和純素主義者「血戰」

近期，法國的一群屠夫向政府寫了一封信尋求幫助。屠夫們稱，一些純素主義者（Vegan）正在試圖毀掉法國傳統的食肉文化。

法國屠夫聯盟稱，純素主義者向肉店扔石頭，還在店外塗上反對食肉的塗鴉。在過去幾個月，已經有15家店被噴上了假血。

聯盟主席Jean-Francois Guihard 在信中稱，「這些攻擊是恐怖主義，他們想讓法國的文化消失甚至滅亡。純素主義者想影響大部分人的生活，他們甚至想主宰人們的意識形態。」

但是，素食者和純素主義者數量在法國並不多。2016年的一項調查顯示，法國只有3%的人口是素食者。Guihard稱，是媒體過度炒作了純素主義生活方式。

然而，這個現象在法國不是新事。一名店主稱，20年前，他的肉店的鎖眼就被用膠水堵住過。

由於肉製品銷量下降，農民群體在幾周前向政府呼籲，希望政府能採取措施，來停止那些視他們為反食肉主義者的舉措。同時，食品生產商希望停止使用「牛排」、「魚排」、「培根」、「香腸」來命名那些非肉質品。

此前，有一項提議希望學校能讓學生有一天吃素食，但提案被國會駁回。

今年3月，法國一名純素主義者被判緩刑，因為他在Facebook上評論一名伊斯蘭極端分子殺害一名屠夫的行為是「正義」。

你自己唔食就可以迫人唔食？左膠
無一餐唔食肉

老老柒柒，我覺得呢班人仲好過平時食肉但係屌人食狗嗰啲

素食做到咁 好核突

不殺生的素食者，卻襲擊恐嚇肉販.

堅持不殺害動物以獲得食物的素食人士，在大眾眼中理當是和平友愛之人，但在法國卻有素食主義者為爭取動物權益，接連襲擊肉店，令肉販需要尋求警方保護。

在推崇肉食的法國土地上，肉販投訴他們正遭受來自素食主義者和動物權益團體「身體、言語及道德」上的攻擊，並指傳媒大肆宣傳反肉類觀念，加劇對其職業的仇恨。早前，在法國北部里爾（Lille）一間烤肉店遭破壞，這已是數星期內發生第四次的同類型事件，4 月在法國北部上法蘭西大區（Hauts-de-France）就有 7 名屠夫及販肉店遭到襲擊，店面被噴上紅油。

肉販們正要求內政部部長 Gérard Collomb 介入事件。法國肉商及餐飲業聯合會主席 Jean-François Guihard 在給部長的信中指出：「我們寄望你的相應措施和政府的支持，能盡快遏止這種襲擊。」Guihard 亦指，法國的 18,000 名肉販對媒體大肆報道純素生活方式表示擔心，驚訝只佔社會一部分的素食者「想將其生活方式加諸（食肉的）主流大眾身上」。

除烤肉店外，保護動物權益者更針對里爾的肉販、魚販及銷售肉食的餐廳，他們打破商店窗戶、在店面寫上「不要物種歧視（No to speciesism）」，里爾市長 Martine Aubry 表示市政廳正打算起訴身份不明的破壞者。

動物權益大於一切？

事實上，素食在法國並非主流，且發展一直緩慢，只有大約 3% 的人口是素食者或素食主義者，加之法國是以紅酒燉牛肉、鵝肝為榮的國家，素食難輕易反客為主。但近月來，因為一系列針對牲畜屠宰場及養雞場的報道，動物權益組織 L214 揭露飼養環境以及屠殺時的不人道情況，令法國肉販成為頭條新聞。

肉販聯合會舉例指，素食主義者早前曾讚揚恐怖分子在特雷布（Trèbes）超市殺死一名肉販。維護權益者在 Facebook 上發佈帖文表示自己對於肉販 Christian Medvès 被殺並不內疚：「你會否因為一個兇手被恐怖份子殺害而震驚？我就不會了，我對他無絲毫憐憫，因當中具有正義。」該維護權益者後來因「縱容恐怖主義」，被判為期 7 個月的緩刑，但肉販聯合會仍不免擔心：「面對暴力升級，下一階段會是甚麼？」

英國的鄉村聯盟（Countryside Alliance）警告指，素食維護權益者對小企業的攻擊持續增加，在社交媒體上作煽動帶來死亡威脅，還有國際維護權益組織的鼓勵，令肉販和農民「生活在恐懼之中」。而面對維護動物權益人士的質疑，法國農民及肉販正爭取改善肉類行業形象。

素食會令人變得暴力

齋鵝齋滷味齋乜乜嗰啲全部都係想模仿返食肉嘅味道同口感，喺度自欺欺人 而家仲非我族類者殺無赦

食素出發點有好多
請起碼有思考或者輕輕了解下都好先出結論

其實點解要了解佢地..
同佢地點解要阻止人...

人地食肉關佢咩事

我理撚得你咩出發點，你食屎都唔關我事，最起碼唔好影響其他人呀嘛

可以殺人但唔可以食肉

on9地方

肉食者被原教旨素食者滅絕唒又點會有衝突

班法國素食撚遲下會唔會整多次七月革命

當年古人類都係學識食肉，腦容量先大增，先發展到文明，先唔洗再做猩猩

我愛食肉

其實你會覺得班素食者先係好人

非常典型我覺得係咁就係咁
我相信呢樣係正確所以就一定係正確
其他人既意見都係錯我先係岩
其他人要聽我講因為我最清醒
如果你係美國人我100%相信你會係支持BLM支持無限制收容難民支持非法移民支持affirmative action支持希拉里既白痴liberal

人係靠食肉先有今時今日
食素個d做緊新界隻牛

好簡單, 佢地仲未食夠數同太遲開始食

幾時搵人將隔離隻豬改做人，整個無腦素食版

搞到班肉販失業自殺死就係班素食者嘅願景

素食撚走火入魔

日本曾經因為信佛關係，全國禁食肉成百年，除咗搞到人矮之外，未一樣照打仗。

咁點解素食者仲未進化到可以自行光合作用？

其實近年科學證明左植物都有知覺同意識

你會覺得光合作用先係最和平

如果唔係其實我連素食都唔支持

人類身體殖入葉綠素先係最和平既方法

你支持還支持 你迫人食就另一回事

所以為左地球既和平同埋眾生既安逸，各位素食者都係食金屬食膠算

哎呀屌，膠係石油做，開採石油污染環境，都係食天然金屬算啦

迫人食嗰啲素膠梗on9
但你都唔以為食素得齋鵝齋滷味齋一定扮肉先得㗎
正如樓上講 食素好多出發點 一碌鳩一船人無意思
利申：唔係素食者

希特拉咪食住齋屠殺猶太人囉

啲菜俾人摘落嚟食都好殘忍嫁
為咗動物同植物權益班撚樣快啲自殺死哂佢啦

外國素食主義者

只要唔係餐餐大魚大肉 浪費食物 食肉到底有咩問題？

左癌最撚黑人憎既係 永永遠遠都將自己D奇怪理論當聖經 去衝擊人類常識

I love dogs.

左膠應該殺左佢先

主要係屠宰方式唔人道

屠宰已經過億年歷史 用咁既方式宣揚素食理論根本ON9
所以先會搞到自己咁黑人憎

食肉出發點都有好多喎，做咩唔比人食肉

靜啦傻尻
又係你條撚樣
毛都未撚出齊學人咁多嗲

屠宰已經過億年歷史
no offense但係呢個point......

不過我覺得素食好過啲唔俾食貓狗但係自己又食肉嘅人，起碼講得通

素食撚=左膠=社會垃圾

恐怖主義搵籍口搞破壞

果然法國多恐怖分子